進擊的巨人 119

Push

意想不到嘅發展

有熟肉未

WOW! WTF!!!!?

睇完先好禁

其實艾倫跑過去做乜，吉克唔係巨人狀態都發動唔到坐標

你up乜皇族血統已經得

萊納連傳承巨人之力畀師弟都可以卡關

巴打你重睇啦

佢忘記了女皇

掂女皇唔係只會有記憶咩

自從吉克可以復活滿血 萊納俾人插頭唔死
就覺得艾倫今集都係普通料黎姐

如果唔係掂女王咪搞掂，洗鬼山長水遠入馬萊搵吉克咩

都冇規定要巨人形態

覺唔覺艾倫個表情好似唔想吉克叫咁樣

今集萊納都講左，吉克冇左巨人型態，佢地已經mission accomplished，應該真係要巨人型態先得

9up 都係等下話最實際

佢有叫吉克等等，又舉晒手，可能佢唔想有艾族人再變巨人

萊納又死唔去
賈碧又洗返黑

9估後續

1. 識連續變身嘅艾倫可能學識埋意識轉移
2. 趁條屍仲暖有巨人食咗佢
3. 冇人繼承，巨人之力轉移咗去女神個B度

最後嗰張圖

永遠都估唔到巨人啲劇情

賈碧真係好撚煩

有冇人覺得Falco巨人好似隻雀
Falco=Falcon=隼
唔通佢承繼左智巨會識飛

套野痴撚線
萊納仲痴撚線
究竟點先死得

次次佢放棄人生都唔洗死CLS

開始覺得佢好慘佢最需要安樂死

當諫山見到個個都話艾倫會意識轉移嘅時候...

之後用返吉克個種外掛復活法

falco阿哥好撚蠢

可能仲有一口氣呢

唔明條褲有咩問題
好多人話條褲=艾倫未死

阿哥和Porco都好撚型喎

原畫展最終話劇透

有冇其他例證，例如以前變身出返黎係咪都係冇着衫？

艾倫件披風同立體機動會冇左
果時都係三笠帶多套後備

因為早兩話佢俾人食咗隻腳
即使隻腳生返番出嚟
條褲由膝頭下面個位係冇咗 同埋赤腳
唔係好似而家咁變咗長褲

最後一頁

lm

又要等一個月

點解見好多人話係替身
又話艾倫改晒全場人記憶，呢個係艾倫想其他人睇到嘅vision
平行世界都出埋黎

改記憶都唔出奇

其實吉克同艾倫等緊一個乜野時機先發動？
點解當初見面唔發動左先

痴線 永遠都唔會估到巨人啲劇情
不過死都唔信艾倫會比條傻撚打爆個頭
一定係假既？

艾倫出幻朧魔皇拳

唉屌你老母
戰爭真係殘酷變晒巨人
司令閉眼接受同阿哥個幕

艾撚硬質法痴住萊納好撚醒

艾撚斷頭嚇撚死
動畫化呢幕應該好震憾
雖然艾撚係主角應該唔會死....但斷左頭仲點有命....等創哥解話
（唔通又有巨人放佢入肚）

估唔到阻止係嘉碧（槍法好撚準...）
伏線法爾可繼凱巨救加碧但繼左顎巨

萊納了結自己又失敗
唔通萊納最終都係不死，佢先係真主角

我都有諗過
但唔知會唔會只有萊納先用到

但點解咁多負評

應該係因為喺手機睇睇唔到

重釋阿爾敏故技？

好啊好啊，即刻幫佢打針或者灌吉克牌啤酒畀佢

萊納：「我終於可以收皮喇，唔該你啊，柯特」

俾賈碧繼承巨人之力嘅話唔使地鳴都已經可以毀滅世界，一日到黑喺度搞搞震

之前萊納個意識轉移，好似係巨人狀態先work

個bitch 幾時死?

屌咩撚野

好似有兩種都得
奪牆個戰
巨人中雷槍
人形兵長刺頸

支槍點解可以射到成個頭斷左

阿妮係時候出場啦

特登鋪黎覺得依次唔死都合理

反巨人用

射巨人嘅槍攞左黎射人

但戰搥能力係人型用到巨人之力喎

賈bitch條撚屌臭閪 一定要寫死佢 唔可以俾佢又洗白既機會

戰搥係人型，但係仲有條線連住「駕駛倉」，唔通艾連仲有條線駁住進擊

千奇唔好變左破滅魔劍end

創哥: 一流既巨人都可以回避到呢啲攻擊

如果艾倫冇死, 我傾向相信改左記憶, 又屈尤米爾重生好似有啲離譜

下次俾人炸到粉身碎骨 話轉移意識落條撚到我都信

轉移意識會唔會淨係得鎧巨先做到

好難得有漫畫男主角俾人射到頭都斷埋

麻美學姐終於搵到另一半

死埋司令嗰堆
老一輩係咪得番韓吉未死 (唔計兵長)

點解法爾可變巨人，成隻長頸鹿咁

忍唔住要再講多次
賈bitch必須死

同賈bitch夾計/俾艾撚控制改吉克記憶? 見bitch表情係好sad但冇恨意
睇黎艾撚提早接觸咗吉克而吉克唔知 萊納觸碰到始祖同時掂到顎巨 令到顎巨睇到阿哥同萊納共同記憶
吉克想叫果陣艾撚係有驚訝
睇黎佢自以為完善既計劃再一次累死人 上一次係Sasha
艾撚望賈bitch果吓好從容不迫 一係就已經控制埋賈bitch 一係就夾計
艾撚呢件事之後會退場一排 呃鳩吉克假死 並且更偏激
吉克仲要交俾兵長處理
鳩up

點解萊納掂顎巨會有閃電？
之後觸發記憶？

好明顯啦
顎巨諗返佢阿哥同萊納既對話

佢問點解會有

艾倫巨人形態打顎巨嗰拳應該關事

吉克係上一話中彈，粒彈好似打中埋艾倫

艾倫應該做緊影帝

係我眼殘定咩
上次唔係話車巨扮死變咗骨？
今集又有翻肉身喺支炮下面

要去城牆到 發動成班超巨 先係目標掛

點睇都係左手啦

吉克目的唔係改DNA
咁應該唔駛用到超巨

彈出彈入都係車力既能力

安樂死 係成族死哂之前都仲要用地鳴去保護班族人
等佢地係幾十年內安享晚年

盲腸！
太多野唔合理，加埋艾倫衫褲，係咪證明到係改記憶？

即係除左進巨
其他智巨都睇唔到前人記憶？
得既話佢繼承個下應該已經睇左

會唔會其實係發動緊進擊巨人能力, 依家睇緊嘅事係未來

睇到，顎巨食咗尤米爾後，都睇到萊納喺柏拉迪度扮佢阿哥
嗰時未接觸過艾倫

佢唔係受重傷

有D巨人可以變兩次
女巨人森林一戰變左兩次
艾侖初期韓吉實驗都有連續變，但越變越瘦

上集明明講車巨扮死, 支槍係最後一擊無得再改角度射

但佢直頭有翻支炮喎
除非你話佢冇交代

咁就奇呢度點解要萊納掂到先睇到呢

可能今集成集都係fake
上集艾倫對眼發光個下已經改左記憶

網上D人估艾侖用左始祖之力改記憶

又話褲長度不一，估有兩個艾侖

但兩個說法感覺上未接受到
都係等下話算

其實係咪不嬲都無講睇到記憶既條件？

動畫上集女王拎張紙都有閃電觸發記憶
係咪借埋動畫舖劇情

皇血巨+始祖人=艾撚拳撃前妻巨=聲控+意識控制冇腦巨

皇血巨+始祖巨=???

皇血人+始祖人=艾撚同女神身體接觸=記憶

皇血人+始祖巨=???

上一話扮死仲有枝炮

1. 控制賈碧開槍 改吉克記憶(吉克唔知艾撚俾人咬咗褲同腳)
2. 轉移意識
3.少女又出黎 今次砌番個頭
4.進擊的巨人一直未講既迷之能力保命
5.艾撚真係死咗
仲有冇

我估佢意思係
再變多次巨人會移左位
支炮唔會穿係身上面

如果係咁
就無交待啦

應該離開枝炮，有士兵掩護下再變身
變身有氣流

艾倫之後會唔會改左吉克記憶，等佢以為已經幫艾族絕左育

120真係巨人轉捩點
如果艾撚個頭唔係飛幾話走咗去講重傷兵長
想睇諫山點兜
會唔會變得更神

上集最後影住車巨係咁

今集一出場已經ready好哂

無明講

今集掂顎巨有記憶
D人估係艾侖用始巨透過萊納觸發

如果係真
艾侖目的咪救萊納唔洗佢死？
所以我唔太同意用左始巨
但唔知點解萊納掂顎巨有閃電記憶觸發

本身成日笑賈利亞德衝動撚
估唔到見佢死我都心up咗一吓

即使俾顎巨睇到記憶 艾倫都好難預計到佢會犧牲自己

會唔會未來萊納食埋顎巨 令到佢地宜家有連繫

萊納已經經歷過多次生死邊緣都係以唔想死為前提
今次厭世嘅佢難得可以了斷偏偏死唔到

萊納：

艾倫條頸膊頭都有痕
遙控戰槌個陣都有

人形好似係硬質斬唔落渣wo

嗰支大口徑狙擊槍黎
現實可以射穿裝甲車嘅甲
所以肢解人應該冇問題

分身術

睇條褲 應該唔係畫錯

一係改記憶

一係鎚巨“整出黎” 既假人

艾倫被爆頭前望住bitch
應該會有用巨人之力預備

上次意轉係靠巨人脊椎 就咁人形可能唔得

both 唔只想呃吉克

預視到法爾可為假bitch死

可能吸得太小就會變異形

女王老豆都係咁

會唔會下集真身係後面出黎再變巨人一啖食萊納

雖然刺激啲講

艾倫死就真係神作

但說好的繼續戰鬥呢

記憶輸入姐
佢地個一族都好似usb線咁架啦

啲記憶唔係即刻黎哂

今集係有古怪

[深度分析]從｢沒有大台｣走到｢命運共同體｣

至少佢話死就死
唔係萊納死唔斷氣

真係好撚想佢快啲死

嘩屌
咁撚痴線
人形可以整到咁精緻

呢個似！

但戰鎚有條線連落地底
艾倫又唔覺有線痴住佢

佢點可以一拳打爆硬質化沖出黎

今集個驚嚇程度仲過高過呀明死嗰集，雖然都預咗艾倫會死，但冇諗過係呢度同以咁既方式。

好似冇後座力咁 點解唔當一般咁用

屌 會唔會個頭飛到埋去仲有幾秒意識 最後成功發動

無乜人留意到

弗洛克又成功做死剩種

搞隻車巨都咁耐 佢地真係退哂步
射下煙彈都可以掛

應該係跑步擺手啫自己解咗硬化

幾時講到巨人可以整假人？

屙撚知道要王血巨人
克吉唔係巨人形態
屙撚應該知跑過去到無用

之前鎚巨可以控制硬質整巨人，唔係冇可能

你個fd係面前變成巨人，係人都嬲啦
萊納真係好撚慘，死都死唔去

冇啦BBQ燒熟左

假bitch我屌你老母

人形可以
75話
大腦機能去左軀幹

所以話人你用個屎忽嚟諗嘢係冇錯嘅

請出招

點解馬加特可以咁安全？

艾倫分頭行動

第一眼睇你呢句以為你鬧緊人用屎忽諗嘢

我都係睇第二次先見到個「人」字

畀阿明打撚爆咗啦

咁你射阿倫做乜
射吉克好過啦

有人話係艾倫控制賈碧射自己
睇返果個分鏡 艾倫個樣就好似發動左始祖之力咁
同埋賈碧一開始把槍係向住猴
仲有射完之後個樣係好驚訝
當然全部係ff
而目的都有
就係做場戲比猴見到 以為艾倫死左

賈bitch咁撚大把槍冇理由射個行得走得既艾倫都唔射個訓係到既吉克嫁 似係用左始祖

有冇諗過艾倫條褲可能純粹係作畫錯誤
你地藍色窗簾

有
但呢本書個作者叫諫山創

唔係呀 佢地以為第二槍打死左吉克

女王雖然係皇血，但唔係巨人，掂佢就緊係無用。吉克係智巨，掂佢的人類狀態應該已經得

馬加特是咪死撚左

諫山真係好撚癲，劇情一個比一個癲癲到大部分人估唔到之餘又合乎設定

佢殺角色真係毫不手軟(萊納除外)
難得仲要唔係鳩殺個隻,睇得出佢係考慮過點殺先會最有效果

佩特拉兵長仲要棄屍減重

呢樣真係佢最勁嘅野
個個都估食Reiner，點知食左Porco，劇情上又完全冇問題
仲令porco係讀者心目中型左，又更加同情Reiner

不死男

萊納本人都想快啲死

棄屍個part係動畫原創
不過真係加得好出色,之後佢老豆搵兵長個段睇到我好撚心痛

嗰幕真係好心痛，代入兵長個角度，世伯將阿女交托咗畀自己咁際，然後無法保護，最後條屍都冇埋

呢個時候係佢面前嘅係艾撚，對於賈碧來講兩個一樣都係敵人，大大個艾撚係佢面前唔打佢打邊個。

同埋馬萊班人應該唔清楚始祖能力發動嘅原理？

第一次心痛好多
情如兄妹，點知就係因為睇少咗陣

如果係下集結局就話合理姐，唔係一定有方法兜艾倫冇死

三代顎巨(馬賽,尤米爾,波可)某程度上都係為咗救萊納而死
唔知係咪有心咁寫
希望法爾可唔會做第四個

整理今集不合理之處
1賈bitch說過她不會騎馬，這話卻會騎了

2城牆是圓弧形的，這話卻是方形的

3之前艾倫的褲管和鞋子被顎巨咬斷了，這一話卻長回來了

4車力巨人上一話解除巨人化型態，這話卻還是維持巨人型態繼續打(就算不排除再次巨人化好了，但是揹在身上的砲怎麼可能有機會重新裝一次，一定會被追擊)

5賈bitch的槍這一話是反坦克狙擊槍，上一話卻是步槍

好有做藍絲廢老嘅潛質

想問下第一頁，艾倫硬質化個位點解穿左？ 幾時人發生？ 真心唔記得

殺晒巨人之後開左門口等人出入？

剩下謎圑：
巨人真正由來 （大地惡魔詳細故事?）
不戰之約 （其實我想睇外傳 詳細知係咩事）
王為何不能控制東洋一家和Ackerman 一族
始祖為何幫吉克（目的）
兵長和韓吉生死
進巨能力
伊雷娜&吉克&艾倫走向 亞妮走向 女王走向
記憶啟動發動條件＆地嗚發動條件

仲有2000年後的你

想睇佢死，三笠嘅反應

今集全部都係吉克中槍後嘅幻想

倒不如話上集last格艾倫真係開左始終，改左d人記憶

屌

仲有硬質化針 城牆巨人呢d點調配出嚟都想佢解釋得清楚d

頂，好癲，如果淨係一兩個位都可以話畫錯
但連續幾個位都咁，真係有d伏筆味
猶其係賈碧早幾集先無拉拉走去強調佢唔識騎馬，今集就騎住隻馬出黎，加埋艾倫斷頭式死亡，
後面個原因一定好正

哇,屌你老母
不過都未必死既

賈bitch一定係想殺吉克，無論佢係覺得佢係皇族血統可以發動地鳴所以要殺；或者為咗報仇顎巨嘅死，佢都一定係想對吉克先唔係艾倫。所以我懷疑其實艾倫已經掂咗吉克，玩分身，將原本描吉克嘅賈bitch描落自己個分身保住吉克條命。
同埋想問有冇巴打知唔知人型狀態下可唔可以將思想移落去身體，好似之前巨人化緊嘅萊納比人爆頭保命咁

2.角度問題
5.本來Colt就帶左2技槍

應該係上一話艾倫亮晶晶眼開始，到今話全部都係佢嘅劇本

子彈會旋轉 所以應該成個頭扯甩咗

???

Bitch枝槍係執左阿哥枝槍
我覺得最詭異係牆變方型
艾倫條褲仲可以畫錯，bitch同車力都可以時間關係咁兜下
牆真係點都解唔通零舍得個格係咁

同戰鎚爆頭唔死一樣，真身艾倫應該仲喺硬質化本體裡面。

屌，呢話勁mindfuck

點樣分身戰鎚頂多整武器

可能今集全話都係第一話「給二千年後的你」想講嘅嘢，始祖尤米爾傳畀二千年後嘅艾倫，上一次你就係咁樣死。始祖load返個save出來，由845年破城牆開始再來過。

自己睇返都覺得自己1999。畀定自己先。

copy by 巴哈

子彈的危險在於動能

一顆穩定飛行的子彈（經過膛線校正）
是以旋轉的方式進行運動
打到物體之後會將本身帶動的動能全部傳遞出去
接著子彈本身在傳遞動能的過程中若是無法承受壓力則會碎裂變形
這些碎片就會跟隨動能傳遞進入目標內部

舉個例子
比如說一顆子彈射出經過一百公尺打到一個人
這顆子彈不是硬擠進人的身體
而是以旋轉方式鑽進人的身體
但是人的身體是軟組織
為了要減緩衝擊的動能會隨著旋轉扭曲
所以就會像被一顆大鑽頭鑽過去一樣

戰鎚個巨人架構本身都係整出嚟

今集係吉克比艾撚改左改憶ff出黎既

1. 果個係艾撚假人
2. 艾撚得翻個頭飛去吉克度都發動到地嗚

我係覺得艾撚未發動到始祖能力
所以唔太信係改左改憶

支狙118就有

D人變左EVA橙汁

請問有無中文

好緊張刺激今集

。。。唔係畀顎巨咬斷咗腳?
點解條褲無穿無爛?

屌你老母又係加BICTH

正路思維估唔撚到巨人劇情
分分鐘佢話顎巨係王族後人

係好緊張刺激係真

但係⋯⋯一諗到又改記憶又轉移意識依d
即刻又扣返好多分

全世界中左鏡花水月

型？ 波波戰績除左幫艾撚食鎚巨

仲有乜

我都好憎gabi 但我唔認同啲人話佢洗白左又盛
佢由一開始比人洗哂腦 講左十幾集先知大家都係人 唔係惡魔 已經係成長
但同佢係戰友死哂之後 開槍射個罪魁禍首係無沖突 我相信任何一個正常人都會咁做 （當然正常人無佢咁撚準一槍一件）
我覺得巨人呢套作品唔存在洗白洗黑 角色變化只有立場同成長

頭都飛走埋

邊度講過唔得?

留名等睇呢集係艾倫既夢

一直冇影艾倫人型隻腳同地下，會唔會都係有線連住？如果主角就咁死左咁仲有咩睇

會唔會係神之子吉克再現神蹟，令死人復活？

今次非常期待創哥點解譯

比較可信係用始巨改記憶
但幾時發動好似無見過
如果真係改記憶
在場人士咪得三笠知真相？（改記憶對阿卡曼無用）

定係好似上次咁吉克轉生新設定通殺所有推測

問定先下一話有未？

對馬萊士兵都冇用
上集吉克中槍
艾倫隻眼已經變咗(唔知係咪始祖)

嗰次兩條友點接觸?
血液點到算唔算

係喎
仲有馬萊人

呢個就係討論點
有冇接觸到
如果有 係艾倫用戰錘能力接觸定血濺到已經可以用部分始祖能力

無乜可能，1黎太犯駁，2黎波波應該中過萊萊好多獲

其實係暗示比你地知艾撚已經“接觸”到吉克

艾 吉 萊 波 連埋一齊發動王血回憶能力

鎚巨地刺都做到出黎，要響地底掂吉克合情合理

城牆方型係角度問題

9估一下，今集其實係艾撚進巨能力所讀取到嘅未來記憶

Falco
[img]

短時間巨人化都無咗件披風
件披風係本身米卡莎個件除俾佢

法爾可巨人個樣真係好騎呢

唔知邊D做顎巨係唔係都係長頸

諫山真係人才

題外話
亞妮咁搞法，連冬眠動物都唔夠佢絕
唔使食嘢，唔使月經，但差唔多幾集之前佢頭髮好似長咗？
不過如果真係生理上「暫時死亡」，個大限會唔會計埋落去都想睇諫山點解釋

可能好多人好憎佢啦，我只係想佢死之前能夠同屋企人團聚，不過都冇乜可能

阿妮放埋一邊咁耐懷疑係for因為日後1d超重要劇情用

可能之後顎巨會幫島果邊咬爛舊水晶放佢出嚟，始終顎巨睇落會有理智d

會唔會用坐標叫醒埋佢？

我本身估吉克死，艾倫接觸唔到吉克，之後女神會變巨人，艾倫用鎚巨幫女神食阿妮變智巨再同艾倫接觸

點知依家劇情變成咁

可能真係上集中咗帶有吉克血既彈，隻眼發光，開咗技

奇怪在今集伊雷娜出咗一格合埋眼既樣，而上集艾倫發光果時，都係有伊雷娜的表情

但如果皇族血就得又會bug咗，點解唔一早直接問女神拎d m血出技

要巨人

咬得死咩

有左鎚巨

艾撚本體起邊都無人知

早兩話先有 艾倫變身 由腳開始變上去

女神唔係巨人，吉克係智巨

想問下 巨人化狀態斷手斷腳可復原？

動畫第幾集，點解印象中好似冇睇過咁

馬萊兵有可能係阿爾迪亞人

第一季22集

我覺得2個可能
1. 艾倫轉移咗意識落個身體
好似之前來納有集比兵長一刀插頸 另一刀斬落條頸到都死唔去
2. 之前有人推測嘅進擊巨人能力 無限輪迴

咁會變左搞笑番

袁生叫黎做乜春 有調查兵團打爆車力支炮 佢同艾倫都夠殺全場啦

請問你地係咪睇左熟肉？

起碼萊納俾小師弟暫緩對艾倫嘅攻勢

真心唔明 定佢覺得叫完死哂人絕哂育就無事
咁一開始地鳴就算鳩數啦 搞咁多做乜

佢淨係想大家一鑊熟，理撚你打唔打得贏

要控制戰局

有條線連住

跟住條線就得啦

憲兵團長 同 駐紮兵團司令死左, 無人去關心??

有啊
上個post有人話司令臨出事都掛住飲酒
呢個post有人話憲兵團長老婆同個女等佢返歸

同埋有個好低能嘅問題

佢而家係依然有心收埋自己，疑惑係出咗事、唔能夠自行甦醒

我懷疑

會唔會係多過一個巨人之力
而又唔係比巨人咬頸嘅話就會有多條命
依家艾撚死咗一次 所以就冇咗戰鎚能力

Mario咩

進擊個能力係咩?

就係未公布過

之前有巴打問過點解唔第一次見面就發動？
係咪佢地仲係馬萊所以唔郁手？
（假返艾倫目標係一致）

分頭行事

地鳴要去城牆
絕育要先地鳴恐嚇世界先
先絕左育 其他人就知艾爾迪亞人就收皮 會對付佢地

點解法爾可咁唔聽話 feel到有人肉就即刻唔聽指令

賈bitch幾時死

定還是進巨能力要發動啦

未宣戰之前全世界冇人知島人嘅立場
而地搖應該要喺戰爭中用先達到威脅效果
否則就算佢地真係用咗都只會得島人知(外界冇證據)

至於佢地點解唔早啲做實驗...

我都係傾向覺得艾倫係將意識轉移去全身,
睇返瑪利亞之牆奪回戰, 來納都係人型態被兵長插頸時用呢招

見到你呢個comment我諗起silly=李斯

答案係!! 陳國邦 (李斯)

因為李斯唔叫李斯 同埋 反連登既連登仔 係silly 癡線 冇可能會發生
Silly發音就係 see Li 斯李
而我地華人社會 習慣將last name 擺前面
所以!!!!!!! 答案就係李斯喇
而做過李斯嘅TVB藝員就係得陳國邦
所以!!!!!!!!!!!!!答案係!!!!!!!!!陳國邦

輕鬆 謝謝大家

到時賈碧出事，又輪到法爾可捨命「賠」賈碧

光頭仔鄉村事件都有無垢巨人唔聽話，結果俾吉克揸爆個頭

2. 你指嘅方形會唔會係右邊城牆連接住城牆嗰部分？（圖右邊）

可細緻重睇果話，艾倫係想得到吉克信任。
同埋果個狀況接觸，一發不可收拾。
始終初次見面，吉克好謹慎，因為決定權不在他手上。
留意之後莎夏被殺後既分鏡，以及艾倫喺吉克面前做既行為同表現。
最後就係艾倫同法爾可傾計既內容，情感好明確顯示佢同吉克傾都知件事唔係咁易做到，因吉克多疑。

果個係因為佢係細路黎

Diu

整番張中二病falco

果個位置有咩關係

好似有啲道理，第一頁就畫返吉克係硬質化艾倫隔離

CLS, 賈bitch徒手就用到反戰車步槍, 而且冇後座力

食咗獸巨可能可以既

即係艾倫同吉克已經接觸咗，可以用始祖巨人既能力
但玩改記憶，好似火影玩幻術咁

大家都話發動左始巨改記憶
咁其實我睇唔透艾倫個目的係點樣
究竟要呃邊個

想偷襲某個人?

改唔到馬萊人咁咪變咗一半被改 一半人無改

呃吉克 點睇艾倫都唔會想全族絕育個plan
梟:不愛人會重覆同樣歷史
老豆同吉克都係不愛人 將父親思想強加兒子既後果
雖然同樣想發動始祖之力 但唔覺得艾倫同吉克係同路人

5本身有兩支槍

4係真係奇怪，但吉克講得出皮克妹妹裝死

皮克真係好撚正

我都覺得幾撚正一定係M底比人騎爆

「艾倫分頭行動」

「進巨連個頭都自由了」

笑死

唯一未柒過既戰士

諫山創對萊納真係好撚殘忍...

你係咪覺得自己撚幽默好搞笑呀弱智仔

性格軟弱嘅佢，冇勇氣親手害死馬可就叫亞妮落手，到頭來因為罪疚感而加劇人格分裂嘅係萊納本人

你未聽過咩

聽過就要po出黎洗版架啦死傻鳩，果然和理非都係冇撚腦

唔啱聽咪block左佢囉，討論區個個都有權發表意見，人地講乜關你撚事咩

做乜撚野

痴撚線
咩果然和理非都係冇撚腦

做咩鳩

會唔會係私怨又認錯人哋個名

好多人話係艾倫用始祖改記憶，又或者係已經同吉克接觸過。
但係我覺得佢好大理由係預視未來，而呢個係可能進巨嘅能力！

講理由之前，想大家留意下漫畫一個另類嘅細節：

上面係集合晒117 - 119集嘅戰鬥場面，但係重點係每一張圖入面都會一連串嘅擬聲詞，分別係：オオオオオ同ゴゴゴゴゴ。（音譯：哦~~~~~~~~ 同 哥哥哥哥哥）

再加上每次出現呢兩串聲音，都係由左下至右上，或者左上至右下。感覺就好似一段延長音咁。

好啦，咁我想表達咩呢？就係想講呢到咁多集劇，其實劇情只係發生喺一兩秒嘅聲音入面，亦即係話呢幾集係艾倫透過預視知道嚟緊嘅戰鬥會發生咩事，而艾倫啟動佢進巨（？）嘅能力嘅時間點就係第一次出現オオオオオ擬聲詞嘅時候：

而有可能手指產生閃電嘅個一瞬間，就係佢啟動嘅時候。
所以118 - 119嘅戰鬥係佢腦海嘅未來記憶，但仍然會接受到當時時間點嘅聲音。加上佢話信唔過車佢呢個女人，我諗佢為咗保險起見一定會用進巨（？）嘅力量。

唔覺得能力會係預知未來 不過認同個擬聲有古怪

鳩估下一集
艾撚真係死左 萊納同袁生要爭食艾倫條c
結果萊納贏左 繼承左艾撚既記憶
每一代都要前進前進前進進無得停低既巨人 變左做最想rest in peace 既萊納

唔係啊，如果艾倫真係變咗鹹魚，艾倫兩個巨人之力就搵bb上身喇

女神個bb 99%會繼承到最少一隻智巨

未必，咁樣咪唔會有自由

除左進巨其他個幾隻都唔關自由事架
定我理解錯你講咩

繼續左就得番13年命，邊度自由

我覺得有機會係同預知未來差唔多概念
係千鈞一髮之際進巨可以將信息傳俾過去既進巨/未來繼承者
艾倫依家係接收緊未來艾倫傳俾自己信息

但根據之前艾倫見到啲野 未來應該都係不可逆
所以又好似講唔通

唔會係預知未來，一來屈過始祖，二來如果係利維班就唔洗死晒、打超巨艾倫一定會叫停艾爾敏自殺式攻擊，

如果係臨死先可以傳信息？
不過都好似有啲位講唔通

一直未接受到呢套作品有平行時空 輪迴之概念
呢套野出色之處係關係描寫,分鏡,對話同堆伏筆
不過一切都等創哥解話

呃吉克
之前有一場咪係阿爾敏聽完伊雷娜偉論喊嘅
佢喊一定唔係因為伊雷娜 而係艾倫
仲有艾倫唔聽伊雷娜枝笛同萊納鬥
艾倫同吉克方向一樣 但目標唔一致

如果係真就好癲
諫山已經進化到用擬聲詞埋伏筆

預示未來應該唔係啦, 如果預示到會死, 都唔會改變到未來

多數都係用始祖之力改記憶, 但馬萊 d 撚樣係改唔到, 呢樣要睇諫山點兜

作者好似話有21頁係交稿前兩日先趕完
好多人話會不會係畫錯

有d道理，回收埋果陣女神讀信

但係的確艾倫老豆臨死前試過傳訊息比梟，呢個係道路嘅能力，全部人都有可能做到。而我覺得進巨嘅能力就係打破因果循環，因為進巨係象徵自由嘅巨人，唔受任何嘢拘束

艾倫會唔會係希斯特莉亞到重生？

艾倫如果真係就咁死左
個故事可以點完？

但係我睇得明，同埋合理

記得早排睇情熱大陸創哥訪問

其實只係見到Mikasa

之前放吉克入肚個個巨人，吉克將佢分屍打兵長個陣撕唔中後頸，都係出擬聲詞暗示隻巨人未死
所以佢係好有可能用擬聲詞做伏筆

但係諫山創之前受訪嘅時候
講明話唔係個故事唔係 輪迴系

掂一下都出現前代痛苦記憶
點扑呀？

竟然
但係個死唔去嘅馬萊阿頭好似都響度
佢應該係真馬萊人掛？

onichan. 💖❣️💕💓💞❤️

艾倫老豆臨死前試過傳訊息比梟

邊一話？我無乜印象

梟死前咪叫老豆救三笠阿明，老豆死前都叫艾倫救三笠阿明，淨係記得動畫係艾倫第一次用巨人擋炮彈嗰幕。不過我傾向似改記憶多，因為太多作畫失誤，多到似突登咁畫（e.g. 艾倫比人咬咗隻腳但今集條褲仲係到）

哦~
我仲以為老豆臨死前有同梟講野添

Between 今集每個party既打鬥都好好j
一支雷槍打爆車巨炮台個將軍
Mikasa同armin對車巨
讓一支雷槍打爆萊鈉隻手
艾倫十萬噸重拳打爛開瓶器後頸
睇到勁爽

其實同尤彌爾簽訂契約嘅大地惡魔就係地球人(Earth)，進擊巨人世界其實同地球差好遠，大家嘅體型其實係唔同嘅。

地球人經過幾千年嘅發展，已經獲得強到好似神跡咁嘅高科技，佢地喺異星球/異世界探索嘅過程中，見到進擊巨人世界嘅土著，好驚訝佢地點解咁細個體型仲可以發展到文明(好似格列佛遊記咁)，於是就同某個土著簽訂契約，用空餘嘅克隆人軀體黎換取地球人嘅生物研究(甚至有可能當佢地係娛樂節目嘅玩具咁玩)，因為佢地自稱地球人(Earth)，行徑喺土著嘅眼中(憑空製造無皮嘅巨人肉身，大到不同尋常嘅體型)如同惡魔，於是就叫佢地大地惡魔。

所謂嘅信標就係傳送克隆人肉身嘅裝置，點解巨人變身會比雷劈，就係因為要由星球軌道傳送構成肉體嘅質量過去，咩心靈能力都係意識上傳/刪改嘅科技，但係喺地球已經好似電話咁普遍，皇族就係好運咁比地球人贈與大量科技造物使用權嘅種族。

點解墻外面嘅樹木可以生得咁高，其實係因為呢d樹係地球原生樹木，所以先高到咁唔合理。

現實係成年男人都要落腳架用，假big開完槍手會斷
大口徑子彈射中頭，頭骨會爆開，唔會仲有半截頭飛出黎

我就唔排除呢個解釋嘅，不過可能扣唔少分，因為故事而家演化到世界種族問題、政治糾紛，個真相到頭來原來係外星種族作梗，成個作品會完得好突兀

「地球」人施放嘅十三年詛咒有乜嘢用意呢
阿卡曼血系又係點樣嘅存在

你自己腦補出黎定點？

可能係中頸
佢係成個頭飛出黎

本身巨人嘅腦液係擁有自恢復功能嘅，古時嘅人發現可以利用呢個功能，注入人體之後從零開始製造巨大化肉體。

純潔巨人係靠腦液殘留嘅自恢復機制變身，程序擁有缺陷，由於資料殘缺不全(無加載九大插件)，於是就用使用者肉身做藍本製造巨型軀體。

由於無加載可以用黎保障使用者安全嘅插件，無腦巨人嘅肉身會同腦液同化，剩低本能意識。由於程序本身都會偵測錯誤，為咗解決問題就會尋找插件加載，於是無腦巨人就會本能渴望捕食智慧巨人。

智慧巨人嘅權限設置咗係尤彌爾嘅壽命極限，過期就會銷毀，尤彌爾喺同大地惡魔相處嘅過程中，了解到呢個能力嘅觸發機制，透過後代分食肉體嘅方式黎分離出能力，不過搞到能力嘅判定程序出咗bug，變成唔係刪除能力而係殺死使用者。

用戶不存在

好似係首次見到陰險敏用立體機動裝置殺人/巨人
仲有Colt死都攬住Falco個幕真係眼濕濕，艾撚又話咩唔會比之後嘅細路行返佢地嘅路，而家
btw吉克講過Falco同Gabi係"意料之外"，會唔會Yeager Bro嘅計劃亦都因為佢地而改變晒呢

見到了 thx

多謝諫山，追左咁耐我的確有一路追到而家真係太好既感覺

完個刻一定好唔捨得

高潮就在前方

要傷害讀者

巴打都幾佩服你ff 到咁多野出黎

女巨人殺利威爾班既時候已經傷害唔少讀者
YOUTUBE睇REACTION一咬落去個下個個都超驚訝:WTF!!!!!!!!!!!!!!!!!!

尤彌爾變身始祖巨人嘅九大能力，其實係由唔同程序負責加載身體插件嘅，每個能力都有相對應嘅接收器，部分程序有埋信號發射器，可以溝通質量投放機器，亦即係坐標。

點解質量投放機器可以準確搵到尤彌爾嘅肉身，然後投放變身巨人所需嘅質量，係因為尤彌爾本身嘅DNA已經同大坐標綁定，每次尤彌爾變身，大坐標就會傳送信號去質量投放機器，然後用睇黎好似比雷劈嘅方式變身。

尤彌爾知道呢一點，於是就叫自己族人喺佢死後將佢嘅肉身分成9份，比佢嘅族人食。機器本身對應9個插件加載程序，尤彌爾嘅舉動就好似將自己1分為9咁，機器嘅辨識機制混餚，於是就將能力分成9份投放。

如果有人老死，因為其他部分嘅「尤彌爾」未死，程式就會自動偵錯，以尤彌爾嘅DNA信息做對比，隨機將艾爾迪亞嘅新生兒當做尤彌爾。

由於坐標只能從肉體分食嘅方式代代相承，質量投放機器唔會主動賦予「新尤彌爾」坐標，所以隨住時間過去，由大坐標分裂出黎嘅小型「坐標」開始流失，以至於只有少數智慧巨人仍然保留部分坐標。

好似睇緊衛斯理咁

勁

玩蒸汽龐克

咁點解要傷害身體先變到身？同埋點解艾倫試過會變唔到身？
同埋點解巨人會放高熱/回血時會有蒸氣

幾好睇

不如話 人既壽命最長去到 (13～15)x9

將自己分開9份

對我黎講集集都係高潮

其實之前艾撚發動始祖之力, 萊納佢地 d 智巨係會有感應, 如果今次艾撚又發動始祖之力, 咁其他智巨應該會知

理論上係知，但知完之後改記憶，所以都係唔知

其實地球人根本就無落過咩詛咒，相反佢地仲確保尤彌爾可以活到理論最大壽命，只係尤彌爾嘅舉動搞到延壽變成折壽。

地球人喺賦予尤彌爾變身機制嘅同時，為咗保障佢嘅健康，於是用巨人嘅自修復功能順便維持真身嘅健康，程序會以「尤彌爾當前年齡段最健康嘅身體狀態」為準則黎修復身體。

結果，尤彌爾將自己1分為9嘅操作搞亂咗程序嘅判斷，程序判定每1/9個尤彌爾應該有1/9嘅壽命，於是就「強制改變巨人之力持有者嘅肉身到符合當前年齡段嘅健康狀態」，結果就係每個人以9倍嘅速度老化。

點解巨人可以自我加熱同釋放蒸汽，其實都係地球人做出黎嘅機制，至於點解要咁樣做，就要講下生物嘅體型同代謝率嘅關係。

越大型嘅生物，佢地嘅代謝率越低，原因係因為生物嘅表面面積同體積比。例如大象嘅比例好低，所以佢地就唔可以好似老鼠咁代謝咁快，因為佢地會因為獲得唔到足夠嘅散熱表面而熱死。

巨人都係同理，喺呢個世界入面，普通size嘅巨人係超級巨型嘅生物，唔做到散熱嘅話做多幾次劇烈活動就會中暑hang機。

於是，地球人就特登為投放喺巨人世界嘅克隆體改造成可以用水蒸氣蒸發呢個方式黎散熱嘅功能，而製造高熱都只不過係副產物，就好似冷氣機嘅熱交換咁，利用大嘅溫差黎散熱。

仲係好興高采烈咁講緊自己d FF

呀哥

FF唔係問題 但真係離晒罩
歡迎鞭屍

套套漫畫都總有人腦補太多補到呃埋自己以為係真

點解lee到咁多人talk shit

都幾過癮

點解萊那會知艾倫只要同吉克一齊就可以發揮到始祖巨人之力？
唔係得吉克先知咩？

所以就話好多野好怪

2017年睇到反攻馬來
儲左兩年又多20集

賈碧就算啦 特登寫到佢咁
plot armor厚過盔甲巨人

唔係有吉克同佢講過咩？

時間過得真係快

邏輯上來講 吉克點會話佢知

唔係賈bitch偷聽到跟住報串咩
好似上一集有講

岩岩睇完唯一感想
賈碧同萊納真係煩過狗

隻假bitch 真係好撚柒煩
唔知mikasa 會唔會 bin 佢c

做乜鳩

齋講凱旋日之前，大家坐夜班火車嗰幕

幅圖已經有聲，佢嗰種滔滔不絕、有咁大聲嗌得咁大聲嘅情境

法爾可前世欠咗佢，今世先會鍾意佢

而家諗返 之前團長真係死得合時
團長係到 牆內人比義勇軍撚只會弱化團長
吉克做左團長之後無一野型過
同埋巨人既秘密揭曉左之後
團長再無架在價值

吉克做左團長？

不死身萊納

到最後會唔會好似阿妮咁用水晶包住自己保命

Mikada見到eren分頭行動會唔會好後悔冇帶返條頸巾
一開頭睇呢套漫畫嘅時候覺得mikasa好cool 好似冇感情 但到頭來喊得最多就係佢

俾艾倫鬧佢係無思想奴隸個陣我真係心都up埋
想斬撚死艾倫條大仆街

做低左

但我都係覺得如果團長仲係度既話
佢prove到佢細個個諗法係岩（牆外有人）
就會有另一個目標
唔知會係咩方向
但起碼唔會變到依家艾倫吉克完全主導哂

賈bitch係殺左莎夏之後飛船聽到吉克同艾倫既對話，之後就係幾話前同隊長車巨講

解除巨人狀態
仲要頭都射甩埋
可以點兜

1.影分身

2.中左幻術

3.果個唔係艾倫

4.作者開掛救佢

其實講到合體技可以改記憶改身體構造（絕育）

咁會唔會可以延長9大巨人任期（壽命）

同埋將純潔巨人回復為人

屌你老母 假bitch

搵替身
都唔係第一次

喰種咩

bitch

接觸會知對方真正想法

純ff
吉克其實無嗌過 佢受幻覺支配
睇到假艾倫(真身唔知係咩）被槍殺
而艾倫特登令波爾柯睇到記憶
從而食左顎之巨人

其實由講海既另一邊開始

已經feel 到比創神㩒住我個腦黎屌

今集直頭大爆炸

agger
世界觀無啦啦大咗20陪伏筆回憶縱橫交錯
完咗動畫後追漫畫嘅rection就係不停

重點係一樣咁好睇
完全冇水準下降

我啋過你把口
之前嗰個光頭團長到底會有乜嘢下場

重釋故技 蝗拼鄉巴佬

ngo jung joeng geoi daam bou
我 用 陽 具 擔 保
nei fuk tou
呢 幅 圖
ngo daa cungsik jat zi hai jung
我 打 重 釋 一 字 係 用
jyut jyu ping jam
粵 語 拼 音
seoi jin ngo hou noi m zi gei si hoi ci
雖 然 我 好 耐 唔 知 幾 時 開 始
daa co jyun jam zi mo
打 錯 元 音 字 母
dou ji gaa faat sang ng wui
到 而 家 發 生 誤 會
naa tai tai
嗱 睇 睇

如果我呃鳩你，我保佑我俾菜花馬車搞

我仲未接受到莎夏死左

完都好 一陣拖太耐變爛就慘

不過都希望創神解得哂啲伏線

thx 嚇死

"Two days before this month’s deadline I still had 21 pages unfinished."
諫山創今個月呢話畫得好趕，死線前兩日仲有21頁未畫好，所以可能有畫錯都唔出奇

唔知創哥係咪deadline fighter開
之後就知係咪畫錯

BTW之前漫畫有錯部份
-GABI逃獄殺士兵個章畫錯
-係接觸,唔係吸收 出座標
唔知仲有冇,等補充

第2點嗰part咁撚重要都錯得

呢話真係重睇咗好多次 成個頭飛出黎.... 創神我個心臟頂唔住啦

睇單行本有冇改咪知係咪錯

呢話嘅單行本版會大概幾時出

日版應該8月頭

見到d黑警咁，再睇艾倫呢段真係好熱血

假艾倫,走向吉克,被射爆頭

真艾倫,隨後走向吉克

其實100集，艾倫係講過即使知道人有好有壞，但都會選擇驅逐敵人。然後，當佢食咗戰鎚，我幾肯定佢因爲新既記憶而改變咗本身既計劃。其實當時佢可以清場食哂萊納同鄂巨，兩隻都冇戰鬥力，郁唔到。但艾倫就話自己冇哂力，連原本打算食既鄂巨都唔食就走，留意分鏡入面既表情(食後，同走果陣)。

尋晚發夢
艾倫集齊哂9大巨人之後
突然個世界好似去咗平衡時空咁
所有人冇哂巨人關於嘅記憶
所有死嘅人返返黎
阿尼重同貝一齊咗
而艾倫嘅巨人之力都消失

萊納同艾倫打過幾多次? 計埋人形態

130集完結就對應到漫畫入面巨人嘅13年限

吓咁快完，唔通艾倫真係死?

老老豆豆
巨人個故事咁有神話色彩
s2尾個啲壁畫咁原始史詩
個結尾咁科學真係唔多接受到

動畫播之前就完

艾倫下一集應該都唔會死
無左主人公的話仲點成大事
再加上巨人展劇透最後一集會有嘅聲音
其中包括阿爾敏講嘅「艾倫！」
仲有作者畫嘅最後一幕好大機會喺現家長髮艾倫
但我直覺認為下集或下下集切換兵長嗰邊的情況

唔死就最好

莎夏

佢仲要比條友話係雞

都唔知係講真定撚尻個廚

唉

開頭我以為會係地面射企飛船門口既讓

賈碧真係好撚乞人憎

點樣整個假艾倫出來

長矛巨人能力

艾倫死既話我會respect
又玩影分身好old school

艾倫死仲可以點講落去？？
3個巨人隨機轉移去任何三個艾爾迪亞人到喎
咁咪等同reset

不過我之前估法爾可食艾倫之後反被艾倫記憶洗埋腦，變第2個艾倫，但法爾可岩岩食完顎巨，應該就冇可能了

進巨其實應該係冇能力，而係尋求自由既意志。

個女仔係Ymir，佢生存喺路入面，空間同時間都好唔同，基本上一切由佢穿針引線。當初被分食，佢唯一既自由意志就分咗出黎。如果佢想走，重生於世上，就要有個好巧妙既情形，先做到。

咁啱我地知道將會有新生嬰兒，而好大機會母親會用Ymir尤米爾做佢個名。。。。

艾倫係繼承咗Ymir想要自由既意志，幫佢達成要達成既事。最後Ymir會重生，一切結束，道路消失。

亦都完成咗2000年後的你既歷史任務，尤米爾正式重生。

如果個結局係咁都幾好

番睇緊
有冇人覺得亞妮應該都有少量王族血？
可以控得純潔巨人 暫時係得吉克一個半血既有咁既能力
本身女巨人能力只係機動性+持久
硬質化係啪藥加既 召喚巨人就係亞妮本身血統
仲要亞妮都係金髮

其實呢個係好易諗成噉，唔知點解
曾經我都信，但係俾巴打提過好多次，亞妮喺第一季同艾倫摔（♂）交、女上男下嗰刻都冇特別事發生過

但觸發記憶似乎都係要某d契機先得
唔係一店就ok
同埋就連上集 萊納同咬咬接觸都有記憶
所以個原理係點其實唔清楚

又或者亞妮係得可能四分一 八分一王血咁
所以能力只得召喚黎食自己

萊納同咬咬係因為萊納捉住艾倫

屌咁都得！？

唔係講過佢可以控制巨人係女巨既能力咩
只不過個控制範圍好細

係吸引巨人
最垃圾嘅能力

如果當初老豆比始祖食返轉頭
自由意志會唔會頂得住始祖加王血既效果呢

同睇傳頌之物𠴱時一尻野

有冇120情報

好假

等下個月九號出黎你咪知真定假囉

可以點假

艾倫有返鬚
又冇巨人紋

翻翻去收容區果陣既時間

假撚到

阿明核爆完之後上飛船等接佢地喎，嗰段時間艾倫仲要準備用鄂巨殺戰鎚

艾倫用預知能力發現本身路線行唔通 所以試新路線
不過咁樣抹菜左大量鋪排 應該冇乜可能

抹殺*

上集未出之間有人post左艾倫個頭飛左出黎夠有人話好撚假喇

個個睇到震驚邊忽有人話假？我覺得假係因為除非係出1月嗰期，唔係冇可能未踏正下個月之前就咁快有情報仲要係有圖嗰隻，加上張圖我個人觀感上覺得假，不過你要覺得真我冇野好講啦，咪即管睇下到時情報點出囉

樓上幾位唔好嗌交，唔好嗌交。

我都係純粹網上見到share出黎，真假都要等九號正版出黎先能夠真正定奪。

王族能力繼承係不問男女
有就有冇就冇
點樣四分一

四老得一老係王族咪四分一
d血統唔係咁計咩

顎巨 原來都幾正

每一任都註定為他人犧牲

三任都係咁

有一個巨人，喺每個時代都會為救同伴而犧牲自己，他的名字叫做顎之巨人！

巨人明顯無呢個concept

都真 諗多左

咁都有得嘈

push

又到每月一次既期待

每月一次高潮

幾時出

4號有生肉
8-9號先有熟肉

等生肉

玩下投票啦
119話係真實發生定改記憶？

可唔可以剩係改左吉克記憶

我自己覺得係119全部係吉克既被改記憶

我覺得119係真實發生，
然後艾倫只係好似萊納咁意識轉移，
但120佢將會訓足一集乜都做唔到
重點係佢離線嘅時候，其他人會點樣做
應該會趁佢離線，搶住想食佢

下集講返兵長應該

有消息未

我估係Flashback

有未呀又話4號生肉

好大機會

無消息?